---
title: >-
    شمارهٔ ۵۰۵
---
# شمارهٔ ۵۰۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>هر تار مژگانم بود موجیّ و عمّان در بغل</p></div>
<div class="m2"><p>هر قطرة اشکم بود نوحیّ و طوفان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>خوش مضطرب می‌آید از کوی تو باد صبحدم</p></div>
<div class="m2"><p>دارد مگر بویی از آن زلف پریشان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>هر شب چو گل چاک افکنم در جیب و روز از بیم کس</p></div>
<div class="m2"><p>چون غنچه پنهان می‌کنم چاک گریبان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گل با نسیم کوی تو از پوست می‌آید برون</p></div>
<div class="m2"><p>یعنی که نتوان داشتن بوی تو پنهان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>گر با شکوه حسن خود جا در دل فیّاض کرد</p></div>
<div class="m2"><p>نبود عجب هر قطره را چون هست عمّان در بغل</p></div></div>